着咩衫先唔畀人打？ - 馮睎乾

着咩衫先唔畀人打？ - 馮睎乾

《大時代》截圖

這幾日，穿什麼顏色的衣服，恐怕成為不少人的煩惱。

昨晚十時左右，在金鐘太古廣場男廁，一個黑衣男看見白衣男進來，笑着說：「咦，今日做咩着白衫？喺元朗出嚟呀？」白衣男一邊小便一邊答：「X你，依家黑又唔着得，藍又唔着得，着乜X呀？」我步出廁所時，另一白衣男進去，黑衣男的笑聲又再響起：「你又係元朗出嚟呀？」估計他們是晚間來做維修的人員，開工前在廁所相遇，於是出現了以上對話。

朋友住港島，在家附近的餐廳工作，平日最喜歡穿黑衣（與政治立場無關），昨天卻特地穿了一身粉紅色上班。工作時須穿公司制服，顏色深藍近黑。下午她要送外賣到銅鑼灣，猶豫了一會兒，同事勸她換衫，最後她換上粉紅色的衣服才出發。銅鑼灣不是元朗，但即使隔了個維多利亞港，恐懼還是蔓延開來。

今日香港，什麼才是免於恐懼的顏色呢？這天我望着衣櫃，陷入深深的沉思。穿黑，即示威者，黑社會打你。穿黃，即黃屍，黑社會又打你。穿白，人家當你黑社會，以為你是何君堯的同路人，這比死更難受。穿藍，你一定是撐警，即是撐黑社會，又淪為弱智藍絲。穿灰好不好？擺明是貪生怕死的騎牆派。

男人老狗，難道要像個迷人pink lady那樣出街？我想嘔呀.jpg……至於綠色、紫色、橙色衫，很不幸，我完全沒有。搜索枯腸，剩下來的選擇，就是透明。透明，是絕對的中立，即絕對的垃圾，只有阿叻這個級數才carry到。如果你披上透明圍裙和孖煙囪出街，不單黑社會打你，任何人見到也想打你，簡直得罪眾生。

不要以為我杞人憂天，穿衣服選錯顏色，分分鐘引發恐襲。全賴何君堯的好兄弟，傳說中的「顏色革命」終於爆發，還同場加映「白色恐怖」。昨日元朗，可以是今日中環，下輪恐襲在何時何地發生，就視乎何君堯口中的「英雄」在哪個區起義了。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
講人話啊唔該﹗ (曾志豪)

下一則
下一則
漫長的告別 (高慧然)